[
    {
        "qid":"0000027-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Glaucoma?",
        "answer":"O glaucoma \u00e9 um grupo de doen\u00e7as que podem danificar o nervo \u00f3ptico do olho e resultar em perda de vis\u00e3o e cegueira. Enquanto o glaucoma pode atacar qualquer um, o risco \u00e9 muito maior para pessoas com mais de 60 anos. Como o glaucoma se desenvolve H\u00e1 v\u00e1rios tipos diferentes de glaucoma. A maioria deles envolve o sistema de drenagem dentro do olho. Na frente do olho h\u00e1 um pequeno espa\u00e7o chamado c\u00e2mara anterior. Um fluido claro flui atrav\u00e9s desta c\u00e2mara e banha e nutre os tecidos pr\u00f3ximos. (Veja o v\u00eddeo para aprender mais sobre glaucoma. Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.) No glaucoma, por raz\u00f5es ainda desconhecidas, o fluido drena muito lentamente do olho. \u00c0 medida que o fluido se acumula, a press\u00e3o dentro do olho sobe. A menos que esta press\u00e3o seja controlada, pode causar danos ao nervo \u00f3ptico e outras partes do olho e resultar em perda de vis\u00e3o. Glaucoma de \u00e2ngulo aberto O tipo mais comum de glaucoma \u00e9 chamado de glaucoma de \u00e2ngulo aberto. No olho normal, o l\u00edquido claro deixa a c\u00e2mara anterior no \u00e2ngulo aberto onde a c\u00f3rnea e a \u00edris se encontram. Quando o fluido atinge o \u00e2ngulo, ele flui atrav\u00e9s de uma malha esponjosa, como um dreno, e deixa o olho. \u00c0s vezes, quando o fluido atinge o \u00e2ngulo, ele passa muito lentamente atrav\u00e9s do dreno de malha, fazendo com que a press\u00e3o dentro do olho se construa. Se a press\u00e3o danifica o nervo \u00f3ptico, o glaucoma de \u00e2ngulo aberto e a perda de vis\u00e3o podem resultar. N\u00e3o h\u00e1 cura para o glaucoma. Vis\u00e3o perdida da doen\u00e7a n\u00e3o pode ser restaurada. No entanto, h\u00e1 tratamentos que podem poupar a vis\u00e3o restante. \u00c9 por isso que o diagn\u00f3stico precoce \u00e9 importante. Veja este gr\u00e1fico para uma r\u00e1pida vis\u00e3o geral do glaucoma, incluindo quantas pessoas ele afeta, quem est\u00e1 em risco, o que fazer se voc\u00ea tiver, e como aprender mais. Veja um gloss\u00e1rio de termos de glaucoma."
    },
    {
        "qid":"0000027-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o Glaucoma?",
        "answer":"Quase 2,7 milh\u00f5es de pessoas t\u00eam glaucoma, uma das principais causas de cegueira nos Estados Unidos. Embora qualquer um possa ter glaucoma, algumas pessoas est\u00e3o em maior risco. Incluem afro-americanos com mais de 40 anos, todos com mais de 60 anos, especialmente hisp\u00e2nicos/latinos, pessoas com hist\u00f3ria familiar de glaucoma. Afro-americanos com mais de 40 anos todo mundo com mais de 60 anos, especialmente hisp\u00e2nicos/latinos com hist\u00f3ria familiar de glaucoma. Al\u00e9m da idade, a press\u00e3o ocular \u00e9 um fator de risco. Se voc\u00ea desenvolve glaucoma depende do n\u00edvel de press\u00e3o que seu nervo \u00f3ptico pode tolerar sem ser danificado. Este n\u00edvel \u00e9 diferente para cada pessoa. \u00c9 por isso que um exame de olhos dilatado \u00e9 muito importante. Pode ajudar seu profissional de cuidados oculares a determinar que n\u00edvel de press\u00e3o ocular \u00e9 normal para voc\u00ea. Outro fator de risco para dano do nervo \u00f3ptico est\u00e1 relacionado \u00e0 press\u00e3o arterial. Assim, \u00e9 importante tamb\u00e9m ter certeza de que sua press\u00e3o arterial est\u00e1 a um n\u00edvel adequado para o seu corpo trabalhando com o seu m\u00e9dico. Veja o v\u00eddeo animado para saber mais sobre as causas do glaucoma. Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.)"
    },
    {
        "qid":"0000027-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do Glaucoma?",
        "answer":"Sintomas de Glaucoma O Glaucoma pode se desenvolver em um ou em ambos os olhos. O tipo mais comum de glaucoma, glaucoma de \u00e2ngulo aberto, n\u00e3o tem sintomas no in\u00edcio. N\u00e3o causa dor, e a vis\u00e3o parece normal. Sem tratamento, pessoas com glaucoma perder\u00e3o lentamente sua vis\u00e3o perif\u00e9rica ou lateral. Eles parecem estar olhando atrav\u00e9s de um t\u00fanel. Com o tempo, a vis\u00e3o direta pode diminuir at\u00e9 que nenhuma vis\u00e3o permane\u00e7a. Testes de Glaucoma Glaucoma \u00e9 detectado atrav\u00e9s de um exame ocular abrangente que inclui um teste de acuidade visual, teste de campo visual, exame ocular dilatado, tonometria e paquimetria. (Veja o v\u00eddeo animado para aprender mais sobre testes para glaucoma. Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.) Um teste de acuidade visual usa um teste de gr\u00e1fico ocular para medir o qu\u00e3o bem voc\u00ea v\u00ea em v\u00e1rias dist\u00e2ncias. Um teste de campo visual mede sua vis\u00e3o lateral ou perif\u00e9rica. Ajuda seu profissional de cuidados oculares a dizer se perdeu a vis\u00e3o lateral, um sinal de glaucoma. Em um exame ocular dilatado, gotas s\u00e3o colocadas em seus olhos para ampliar, ou dilatar, as pupilas. Seu profissional de cuidados oculares usa uma lente de lupa especial para examinar sua retina e seu nervo \u00f3ptico para detectar sinais de dano e outros problemas oculares. Ap\u00f3s o exame, sua vis\u00e3o de close-up pode permanecer borrada por v\u00e1rias horas. Na tonometria, um instrumento mede a press\u00e3o dentro do olho. As gotas podem ser aplicadas no seu olho para este teste. Com paquimetria, uma gota amortecedora \u00e9 aplicada no seu olho. Seu profissional de cuidados oculares usa um instrumento de onda ultrass\u00f4nica para medir a espessura da sua c\u00f3rnea."
    },
    {
        "qid":"0000027-4",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o Glaucoma?",
        "answer":"Embora o glaucoma de \u00e2ngulo aberto n\u00e3o possa ser curado, geralmente pode ser controlado. Embora os tratamentos possam poupar a vis\u00e3o restante, n\u00e3o melhoram a vis\u00e3o j\u00e1 perdida do glaucoma. Os tratamentos mais comuns para glaucoma s\u00e3o medica\u00e7\u00e3o e cirurgia. Medicamentos Os medicamentos para glaucoma podem ser sob a forma de col\u00edrio ou p\u00edlulas. Algumas drogas reduzem a press\u00e3o diminuindo o fluxo de fluido para o olho. Outros ajudam a melhorar a drenagem de fluidos. (Veja o v\u00eddeo para aprender mais sobre lidar com o glaucoma. Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.) Para a maioria das pessoas com glaucoma, o uso regular de medicamentos controlar\u00e1 o aumento da press\u00e3o do fluido. Mas, essas drogas podem parar de funcionar ao longo do tempo. Ou podem causar efeitos colaterais. Se um problema ocorrer, o profissional de cuidados oculares pode selecionar outras drogas, mudar a dose, ou sugerir outras maneiras de lidar com o problema. Leia ou escute como alguns pacientes est\u00e3o lidando com o glaucoma. Cirurgia Cirurgia a laser \u00e9 outro tratamento para glaucoma. Durante a cirurgia a laser, um forte feixe de luz \u00e9 focado na parte da c\u00e2mara anterior onde o fluido sai do olho. Isso resulta em uma s\u00e9rie de pequenas mudan\u00e7as que facilitam a sa\u00edda do fluido do olho. Com o tempo, o efeito da cirurgia a laser pode passar. Pacientes que t\u00eam esta forma de cirurgia podem precisar continuar tomando glaucoma. Pesquisando Causas e Tratamentos Atrav\u00e9s de estudos no laborat\u00f3rio e com pacientes, o NEI est\u00e1 procurando melhores maneiras de detectar, tratar e prevenir a perda de vis\u00e3o em pessoas com glaucoma. Por exemplo, pesquisadores descobriram genes que podem ajudar a explicar como o glaucoma danifica o olho. NEI tamb\u00e9m est\u00e1 apoiando estudos para aprender mais sobre quem \u00e9 prov\u00e1vel que tenha glaucoma, quando tratar pessoas que t\u00eam press\u00e3o ocular aumentada, e qual tratamento usar primeiro."
    },
    {
        "qid":"0000027-7",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Glaucoma?",
        "answer":"O glaucoma \u00e9 um grupo de doen\u00e7as que podem danificar o nervo \u00f3ptico do olho e resultar em perda de vis\u00e3o e cegueira. A forma mais comum da doen\u00e7a \u00e9 o glaucoma de \u00e2ngulo aberto. Com o tratamento precoce, voc\u00ea pode proteger seus olhos contra a perda de vis\u00e3o. (Veja o v\u00eddeo para aprender mais sobre glaucoma. Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.) Veja este gr\u00e1fico para uma r\u00e1pida vis\u00e3o geral do glaucoma, incluindo quantas pessoas ele afeta, quem est\u00e1 em risco, o que fazer se voc\u00ea tiver, e como aprender mais. Veja um gloss\u00e1rio de termos de glaucoma."
    },
    {
        "qid":"0000027-8",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Glaucoma?",
        "answer":"O nervo \u00f3ptico \u00e9 um feixe de mais de 1 milh\u00e3o de fibras nervosas. Liga a retina ao c\u00e9rebro."
    },
    {
        "qid":"0000027-9",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Glaucoma?",
        "answer":"O glaucoma de \u00e2ngulo aberto \u00e9 a forma mais comum de glaucoma. No olho normal, o l\u00edquido claro deixa a c\u00e2mara anterior no \u00e2ngulo aberto onde a c\u00f3rnea e a \u00edris se encontram. Quando o fluido atinge o \u00e2ngulo, ele flui atrav\u00e9s de uma malha esponjosa, como um dreno, e deixa o olho. \u00c0s vezes, quando o fluido atinge o \u00e2ngulo, ele passa muito lentamente atrav\u00e9s do dreno de malha, fazendo com que a press\u00e3o dentro do olho se construa. Se a press\u00e3o danifica o nervo \u00f3ptico, o glaucoma de \u00e2ngulo aberto e a perda de vis\u00e3o podem resultar."
    },
    {
        "qid":"0000027-13",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para o Glaucoma? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"Qualquer um pode desenvolver glaucoma. Algumas pessoas est\u00e3o em maior risco do que outras. Incluem afro-americanos com mais de 40 anos, todos com mais de 60 anos, especialmente hisp\u00e2nicos/latinos, pessoas com hist\u00f3ria familiar de glaucoma. Afro-americanos com mais de 40 anos todo mundo com mais de 60 anos, especialmente hisp\u00e2nicos/latinos com hist\u00f3ria familiar de glaucoma. Veja este gr\u00e1fico para uma r\u00e1pida vis\u00e3o geral do glaucoma, incluindo quantas pessoas ele afeta, quem est\u00e1 em risco, o que fazer se voc\u00ea tiver, e como aprender mais."
    },
    {
        "qid":"0000027-14",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o Glaucoma?",
        "answer":"Neste momento, n\u00e3o sabemos como prevenir o glaucoma. No entanto, estudos mostraram que a detec\u00e7\u00e3o precoce e o tratamento do glaucoma, antes de causar grande perda de vis\u00e3o, \u00e9 a melhor maneira de controlar a doen\u00e7a. Ent\u00e3o, se voc\u00ea cair em um dos grupos de maior risco para a doen\u00e7a, certifique-se de ter um exame ocular dilatado abrangente pelo menos uma vez a cada dois anos. Consiga dicas para achar um profissional de cuidados oculares. Aprenda o que envolve um exame de olhos dilatado."
    },
    {
        "qid":"0000027-15",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do Glaucoma?",
        "answer":"No in\u00edcio, o glaucoma de \u00e2ngulo aberto n\u00e3o tem sintomas. N\u00e3o causa dor. Vis\u00e3o parece normal. Sem tratamento, pessoas com glaucoma perder\u00e3o lentamente sua vis\u00e3o perif\u00e9rica ou lateral. Eles parecem estar olhando atrav\u00e9s de um t\u00fanel. Com o tempo, a vis\u00e3o direta pode diminuir at\u00e9 que nenhuma vis\u00e3o permane\u00e7a."
    },
    {
        "qid":"0000027-18",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o Glaucoma?",
        "answer":"Sim. Tratamento imediato para o est\u00e1gio precoce, glaucoma de \u00e2ngulo aberto pode retardar a progress\u00e3o da doen\u00e7a. \u00c9 por isso que o diagn\u00f3stico precoce \u00e9 muito importante. Os tratamentos de glaucoma incluem medicamentos, cirurgia a laser, cirurgia convencional, ou uma combina\u00e7\u00e3o de qualquer um destes. Embora estes tratamentos possam poupar a vis\u00e3o restante, n\u00e3o melhoram a vis\u00e3o j\u00e1 perdida do glaucoma."
    },
    {
        "qid":"0000027-22",
        "qtype":"research",
        "question":"Que pesquisa (ou ensaios cl\u00ednicos) est\u00e1 sendo feita para Glaucoma?",
        "answer":"Atrav\u00e9s de estudos no laborat\u00f3rio e com pacientes, o Instituto Nacional do Olho est\u00e1 procurando melhores maneiras de detectar, tratar e prevenir a perda de vis\u00e3o em pessoas com glaucoma. Por exemplo, pesquisadores descobriram genes que podem ajudar a explicar como o glaucoma danifica o olho. NEI tamb\u00e9m est\u00e1 apoiando estudos para aprender mais sobre quem \u00e9 prov\u00e1vel que tenha glaucoma, quando tratar pessoas que t\u00eam press\u00e3o ocular aumentada, e qual tratamento usar primeiro."
    },
    {
        "qid":"0000027-23",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para o Glaucoma? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"Incentive-os a fazer um exame de olhos dilatado pelo menos uma vez a cada dois anos. Lembre-se... baixar a press\u00e3o ocular nos est\u00e1gios iniciais do glaucoma retarda a progress\u00e3o da doen\u00e7a e ajuda a salvar a vis\u00e3o. Consiga dicas para achar um profissional de cuidados oculares."
    },
    {
        "qid":"0000027-25",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Glaucoma?",
        "answer":"National Eye Institute National Institutes of Health 2020 Vision Place Bethesda, MD 20892-3655 301-496-5248 E-mail: 2020@nei.nih.gov www.nei.nih.gov The Glaucoma Foundation 80 Maiden Lane, Suite 700 New York, NY 10038 212-285-0080 Glaucoma Research Foundation 251 Post Street, Suite 600 San Francisco, CA 94108 1-800-826-6693"
    }
]